{
    "question": "Sebutkeun tilu kasenian asal Jawa barat!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Tari Jaipong</p><p>2.Peuyeum</p><p>3.Angklung</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ayo-dalam-bahasa-lampung-252",
            "question": "Ayo dalam bahasa lampung?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayo = IJA </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39sunan-kalijaga-pinarcaya-golek-bakal-ane-cagak-masjid-tembung-888",
            "question": "39.Sunan Kalijaga pinarcaya golek bakal ane cagak masjid. tembung cagak tegese padha karo...     40.jenis cerita Kang gegandengan karo dumadine sawijining papan utawa barang diarani...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>39.pural</p><p>40.Fabel nyeritakaken kewan-kewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-jieun-conto-kalimah-tina-kecap-kecap-dihandap-a-nulis-btuan-721",
            "question": "5. Jieun conto kalimah tina kecap-kecap dihandap!\r\na, nulis\r\nb.tuang\r\nC. maca\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mmek bj nahhabsbcksus nsudvdkhdbndkd</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sus</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bocah-sekolah-kudu-sregep-sinau-ngudi-a-siyang-ratri-b-ngelmu-l-999",
            "question": "Bocah sekolah kudu sregep sinau ngudi    a. siyang ratri\r\nb. ngelmu lan kawruh\r\nc. lakonana\r\nd. legawa lair lan kalbu\r\ntolong minta bantuan nya kaka kaka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Ngelmu lan kawruh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maa</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> kalo</u></em></strong><strong><em><u> salah</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>Tolo</u></em></strong><strong><em><u>ng</u></em></strong><strong><em><u> Jadikan</u></em></strong><strong><em><u> yang</u></em></strong><strong><em><u> terbaik</u></em></strong><strong><em><u> yh</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p><p><strong><em><u>Ser</u></em></strong><strong><em><u>ta</u></em></strong><strong><em><u> Follow</u></em></strong><strong><em><u> nanti</u></em></strong><strong><em><u> aku</u></em></strong><strong><em><u> follow</u></em></strong><strong><em><u> back</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>v</u></em></strong></p><p><strong><em><u>\u2713</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kecap-leeh-saharti-jeung-kecap-a-leyur-b-beku-c-panas-937",
            "question": "Kecap l\u00e9\u00e9h saharti jeung kecap \u2026 *\r\n\r\na. Leyur\r\nb. beku\r\nc. panas\r\nd. tiris\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. mungkin jawabannya bukan leyur, tapi leleh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>leeh artinya leleh, conto kalimatna</p><p>es batu kapanasan jadi leeh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ujuwa4brs-18-dening-gajah-bayi-bungkus-ditendhang-tendhang-la-652",
            "question": "Ujuwa.4.brs.    18. Dening gajah bayi bungkus ditendhang-tendhang lan dienggo ....\r\na. bal-balan\r\nb. umbul-umbulan\r\nc. idak-idakan\r\nd. banting-bantingan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>a. bal-balan</h3><p></p><p><em>semo</em><em>ga</em><em> membantu</em><em>.</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "0-jieun-conto-kalimah-tina-kecap-kecap-dihandap-a-nulis-btua-582",
            "question": ":0. Jieun conto kalimah tina kecap-kecap dihandap!\r\na. nulis\r\nb.tuang\r\nC. maca\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Riko bade diajar nulis</p><p>b.ibu tuang sareng bayam</p><p>c.bapak keur maca koran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhang-kang-gunane-kanggo-nyigeg-aksara-hr-lan-ng-utawa-138",
            "question": "Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku    A panyigeg wanda\r\n B wignyan\r\n C wyanjana\r\n D swara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>wangsuli</strong><strong> </strong><strong>pitakon</strong></p><p>Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku</p><p></p><p>A panyigeg wanda \u25cf</p><p>B wignyan</p><p>C wyanjana</p><p>D swara</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan panyigeg wanda ana 4 :</p><ul><li>wignyan = paten H \u27a1\ufe0f \ua983</li><li>layar = paten R \u27a1\ufe0f \ua982</li><li>cecak = paten ng \u27a1\ufe0f \ua981</li><li>pangkon = sakliyane paten H, R, lan ng \u27a1\ufe0f \ua9c0</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan wyanjana ana 3 :</p><ul><li>Cakra = sesulih ra \u27a1\ufe0f    \ua9bf</li><li>keret = sesulih cakra lan pepet \u27a1\ufe0f \ua9bd</li><li>pengkal = sesulih ya \u27a1\ufe0f \ua9be</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan swara ana 5 :</p><ul><li>wulu unine i \u27a1\ufe0f \ua9b6</li><li>suku unine u \u27a1\ufe0f \ua9b8</li><li>pepet unine e \u27a1\ufe0f   \ua9bc</li><li>taling unine \u00e9 \u27a1\ufe0f \ua9ba</li><li>taling tarung unine o \u27a1\ufe0f \ua9b4\ua9ba</li></ul><p></p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel : bahasa daerah</li><li>kelas : 4</li><li>Materi : Nulis Aksara Jawa</li><li>Kode : 13</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sarno-wis-teka-pak-guru-sampun-153",
            "question": "Sarno wis teka, Pak Guru sampun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sarno wis teka, pak Guru sampun rawuh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ii-jawablah-pertanyaan-di-bawah-ini-dengan-benar-1-sebutkan-522",
            "question": "II. Jawablah pertanyaan di bawah ini dengan benar !!!    1. Sebutkan tiga bagian dari Tri Hita Karana!\r\n\r\nJangan ngarang yah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.parhyangan</p><p>2.pawongan</p><p>3.palemahan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>parhyang, pawongan, pelemahan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}